{
    "title": "學庸1",
    "range_remark": "(p1-p34)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "子程子曰：「大學，孔氏之遺書，…」第二個「子」字是指：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①老師、先生",
                "②有學問、道德者",
                "③程顥",
                "④程頤"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "朱熹說：「到今天之所以尚能看出古人學道求學的次序、方針，完全是靠， 這本書",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "①大學",
                "②中庸",
                "③詩經",
                "④易經"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "大學之道，在明明德，…。第一個「明」字是：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "①名詞",
                "②被動詞",
                "③動詞",
                "④形容詞"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "________不但可以概括大學，也可以概括儒門全體的學問",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "①明明德",
                "②親民",
                "③止於至善",
                "④定靜安慮得"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "古之欲明明德於天下者，先",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "①修其身",
                "②齊其家",
                "③治其國",
                "④誠其意"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "王陽明曾說，大學之實下手處，是",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "①格物者",
                "②誠其意者",
                "③正其心者",
                "④修其身者"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "自天子以至於庶人，壹是皆以「  」為本，",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "①修己",
                "②修心",
                "③修身",
                "④修持"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "其本亂而末治者",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①正也",
                "②否也",
                "③未也",
                "④是也"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "康誥曰：「克明德。」「克」是指",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "①克服",
                "②克制",
                "③能夠",
                "④注意"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "是故君子無所不用其極，這「極」是",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "①極致",
                "②極限",
                "③最大能力",
                "④至善之德"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "詩曰：「周雖舊邦，其命維新。」這維新的是指",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "①周公",
                "②周武王",
                "③周文王",
                "④周成王"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "大學一書所謂的三綱領，以下何者為非？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "①明明德",
                "②止於至善",
                "③真善美",
                "④親民"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "____，即了悟心中之竅，此竅門即中庸所云：「天命之謂性」之性。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "①知止",
                "②能定",
                "③能靜",
                "④能安"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "康誥、大甲、帝典，此三篇是哪本書的篇名？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①詩經",
                "②書經",
                "③易經",
                "④尚書"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "學庸淺言新註一書，是由誰所註解？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "①朱熹",
                "②程顥",
                "③程頤",
                "④呂祖"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "江希張說：「____ 是初學入德的門戶",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "①大學",
                "②中庸",
                "③論語",
                "④道德經"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "以下何者不是對目標的完成境界？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "①意誠",
                "②心正",
                "③齊家",
                "④天下平"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "孔子所謂「從心所欲不踰矩」的功夫，是指",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "①定而後能靜",
                "②靜而后能安",
                "③安而后能慮",
                "④慮而后能得"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "以下何者非「親民」之意？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "①親自服務百姓",
                "②親近民眾",
                "③使世人日新又新",
                "④革其舊有物慾"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "大學一書的作者是？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①朱熹",
                "②曾子",
                "③子思",
                "④孔子"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 2,
            "stem": "誠而后心正，心正………天下平。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "而后身修身修而后家齊家齊而后國治國治而后"
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 2,
            "stem": "欲修其身者，先正其心；欲正其………。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "心者先誠其意欲誠其意者先致其知致知在格物"
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 2,
            "stem": "湯之盤銘曰：『苟日新，日日新，又日新。』康誥曰：『………用其極。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "作新民詩曰周雖舊邦其命維新是故君子無所不"
        }
    ]
}